1. Rodar o nexus usando o docker
    - docker run -p 8081:8081  sonatype/nexus3
2. instalar o ngrok e usar um tunel local
3. Apontar na variavel de ambiente do repositorio o proxy (ex: http://8b685122.ngrok.io)